我係深圳人, 嚟左香港二十年, 你問我答

基本上我答到儘量答 ... 基本上可以話半個大陸通, 廣東省某位省級高官親戚 ...

不果你可以唔洗問我邊度有雞叫, 有女食, 我唔好呢家野 ...

點解你用繁體？唔驚比親戚鬧？

講吓有咩官場黑幕
聽講一個村支書都貪到一億真唔真
點解咁有錢都唔攞綠卡留喺香港

支唔支持香港獨立？

唔好問叫雞？

90年代起 叫雞事業喺廣東深圳 佔咗80% GDP

我嚟左香港二十年, 一直接受香港教育, 一直用繁體

再者, 親戚唔會理你用乜春 ... 正確來講, 大陸 D 官唔會 care 你用乜春, 今時今日香港呢個現象, 我只可以講, 係香港政府 D 高官搞出來, 唔關大陸事 ... 佢地不斷想擦鞋, 不斷臆測上面啊爺點諗 ... 所以先有今日呢個香港 ...

我舉個例子, 一地兩檢, 根本內地 WFC 你一地兩檢定兩地兩檢, 只不過 "有 D 人" 以為將香港賣出去比啊爺, 啊爺就開心 ... 所以先出現一地兩檢, 先實行, 後諮詢, 霸王硬上弓, 呢個結果 ...

不果？

想射個波俾香港政府？
冇上面啲人指示
班狗官會咁賣力？

有冇深圳friend仲有聯絡？

一億, 我可以話你知, 已經係報細左 ...

至於黑幕, 好簡單, 任何事, 都有個 "價錢", 包括殺人 ...

最後, 香港冇綠卡, 不過好多人貪完, 直接去外國, 我見唔少 .... 好少會來香港, 因為佢地知道, 香港遲早比大陸徹底管治 ...

先唔講支唔支持, 香港根本冇可能獨立 ...

唔講咩, 就軍費開支, 冇左老解, 你覺得需唔需要買戰機, 大砲 ? 每年開支幾多 ? 香港人是否願意將日常福利開支切一大半用於軍費 ? 你自己問下自己

東莞佔多 D ... 深圳都係鬼鬼鼠鼠多 ... 而且, 東莞執左之後, 深圳都唔敢太揚, 從而導致收費直線上升...

有, 我深圳有車有樓, 經常會翻去, 最近仲拆遷, 所以翻去得比較密

你真睇少擦鞋仔功力 ...

同廣州生活有咩大分別

覺得深圳人同香港人有咩分別？

大陸妹係咪好易溝

佢哋同香港女仔有乜嘢分別？

唔大, 而最大分別就係, 深圳消費比廣州再高 20% 左右 ... 另外就係近香港, 所以好多野都幾乎同香港同價, 甚至計翻匯率仲比香港貴 ...

我都係深圳人 黎左香港17年 幼稚園都係香港讀

深圳好多賊

市容？

廣州黃埔超髒， 天河 ok

深圳如何

外省為主掛

本地定深二代?

做邊行？

公安，海關高層職位通常都係買返離既？
係唔係軍火同毒品之外咩都搞得惦？

最大分別就係教育, 老實講, 香港人具有國際視野, 好多政策等等都係跟足指引, 跟足規矩做 .. 相反深圳人, 或者所有內地人都係, 比錢就咩都有得做 ...

最近一個例子, 我係深圳炒車, 個保險竟然叫我私了, 主要原因係佢唔想過來我度, 以為佢食緊飯 ...

再加上深圳人慢慢開始有錢, 果種爆發戶, 不可一世, 呢 D 氣質, 完全係香港人無法比擬 ...

有錢, 咩女都容易溝, 冇錢, 咩女都難溝 ...

加上互聯網資訊發達, 大陸妹都開始醒目, 你同佢出去唔請下食飯, 冇 D 派頭, 人地都唔屌你 ...

賊, 到處都有, 小心銀包, 財不可以露眼, 翻大陸記得帶 head set, 咁可以儘量減低損失.

市容近呢幾年算唔錯, 一線地區, 羅湖 / 福田, 等地都係全新發展, 好多商場都係新起, 所以都好乾淨企理 ... 二線地區, 龍崗 / 橫崗 等地, 最近呢幾年不停拆遷, 所以你會見到好多地盤, 環境相對差D ...

本地, 深圳有地, 有分紅

而家係香港銀行做IT狗

如果小鎮都可以乾淨少少，生活應該會舒服好多

咩村，近排開始拆遷？

殺人都有個價 ... 軍火 / 毒品, 呢 D 小事 ...

基本上, 唔好話咩公安 / 海關 ... 任何政府部門, 主任級以上, 你一係有錢, 一係有人事 ...

公開招聘果 D 都係 small potato, 坐前台, 擔擔抬抬呢 D 位 ... $3K 人工

係 ... 但係冇可能, 畢竟小鎮消費低, 好多外省人, 自然就比較無煙瘴氣少少 ...

咩村唔講啦 ... 費事自爆, 只可以話二線 (其實我內地都唔少物業係唔同鎮都有 ...) 知果 D 人會知, 因為上個禮拜先抽完樓 ...

即係關外啦，限購底下有冇窿路可以買多幾間？

噉我又同意買幾隻艦返嚟
都好過起高鐵 港豬澳橋 嘅
重要年年超支

點解仲會有分紅 有親戚黎左香港後乜都無得分

我只可以話, 呢度幾幅圖裡面 D 人我都識 (佢地識得我 ... ) 我唔係平湖人, 只係有物業 ... 你係咪要 ? 我識人抽到 6 套, 想放緊一兩套.

高鐵果 D 係一次性 ... 你軍費係年年比 ...

當年入左電腦, 有股份就有

你本地人識原村民好正常姐，定圖入面果D係官，還是係佳兆業高層？唔洗喇，限購只可以買一間唔會買關外，就算買都會向香港買多間。

問下新加坡先啦
軍費係基本 依個係義務 唔好講到好似呃錢噉 係等同醫療教育一樣
既然創科局依啲垃圾送錢局都掉500億 都冇所謂 軍費都應該冇人反對 況且又唔係同其他大國軍事競賽

至於高鐵豬澳橋嗰啲就呃 你估維修營運又唔使錢
隨時賺唔返 又割埋地 犧牲埋大自然

巴打誤會咗
我意思就係問，既然咁有錢，點解唔直接攞綠卡去美帝，反而選擇留喺香港
學你話齋，都變一國一制架啦

黎香港做乜尻

深圳人
有屋有地係高爾夫球果邊
深圳好多野你日常生活係ok
一做野就知班人

成個香港而家由上而下都腐敗都不得了
過十幾廿年分分鐘高官親戚殺左人都可以告唔入

只可以講有錢就快d 搵

咁你係咪無回鄉證同香港passport

好簡單，因為我父母果一輩完全唔識英文。去到外國好難適應。飲食，社交，文化，都需要時間去融合。相反香港就冇呢個問題，得閒仲可以返大陸搵下朋友。做生意仲可以食埋大陸呢個 Market。我又唔係果D犯下離天大錯，比中共追殺果類人，所以我都唔洗出走外國。再加上香港冇外匯管制，所以D有少少錢的內地人都鐘意將資金帶來香港，隨時可以著草。

走難，逃避審查，開頭以為香港好好搵（我父母認為），最後點知香港做成世都唔及內地拆一棟樓

最後，無可否認，我接受香港教育，英文係好好多。

即係話大陸人都會有「香港唔同大陸所以好啲」呢個諗法
但點解又咁想同化香港變一國一制？
抑或香港人賣港嚴重過大陸想同化香港？

我老豆76年嚟香港冇得分
我姑姐84年嚟香港就有得分。
佢老母。上年分咗60萬人仔
10年前仲係窮到窿。而家就成日串串貢

都有 ... 香港身分證三粒星 ...

當年, 村委轉股份有限公司果陣, 有買到人頭股, 之後到老都有得分

係 ... 尤其 D 公共事業 ... 銀行 ... 政府部門 .... 你唔排返三五七個鐘, 你唔洗旨意走得 ...

暫時香港未有呢個趨勢 ... 大陸都改緊呢類習慣 ...

以前衝紅燈 / 影快相, 係可以 send 個 wechat 比朋友, 叫佢直接係個 system 度 delete record ... 而家都唔得 ... 其實, 講來講去都係錢 ...

不過, 將來 D 野, 冇人講得埋, 最主要係睇政府班友夠唔夠牙力, 會唔會好似特朗普咁, 有 power 去幫市民 bargain 一 D 野返來 ... so far, 咁多屆特首, 我覺得除左老董之外, 都冇人有呢種魄力

屌那星
我想係銀行辦理d野
櫃檯班人走晒出去
教老人家點用atm
我明係要教既但一個教就得
洗唔洗成村人圍住佢地
有d仲行行企企無野做
叫我我下先
等等下我走撚左了
有時對住佢地太文明無用
反而發下老脾佢地先做野

係咪條條村唔同 我舅父98年黎 聽佢講乜都無 而家大陸條村年年分6 7萬 佢好後悔落左黎 打一年工都係儲得6-7萬
btw分60萬好痴線 咩村黎

而家個政府最垃圾就係咁
完全好多野都唔係針對民心
一味大基建，再比個宏大概念你
完全係離晒地仲比覺得奶共

冇錯 ... 你講到個重點 ... 香港人賣港嚴重過大陸想同化香港

其實, 上面班高官好希望可以留香港作為一個對外窗口, 好多時候都 "顧下" 香港 ....

舉個例子:

假如, 廣州白雲機場 / 深圳寶安機場, 無上限開放國際航班, 你覺得香港國際機場有得做 ? 人地停泊費又平過你, 人工又平過你, 深圳機場同香港機場都係一海之隔, 你香港高消費, 高人工, 你點同人爭 ? 所以上面先限制內地機場國際航班數量, 從而保住香港呢個國際港口地位 ... 你估人地真係有錢唔賺咩 ...

高鐵, 上面原本意思係申延到香港, 方便香港市民 ... 係一班 "有心人" 想擦鞋, 先搞個一地兩檢出來 ... 其實上面根本 WFC 你幾地幾檢 ... (當然, 人地見你割地比我, 唔通我唔要咩 ... 人係貪心, 尤其中國人)

香港冇前景 ... 一係背靠中國, 食中國 Market ... 一係移民 ... 得兩條路選擇 ... 你睇你自己家庭狀況決定去向

如果我冇記錯係 98 年開始股份制, 98 年之後出香港果 D 都有得分

係 ... 或者你存 20 萬入去, 做 VIP, 有 VIP Room, 咁相對好服伺 D ... 不過一樣都要等, 因為內地幾乎人人都係 VIP

唔知。但應該條條村唔同。我隔離村都差2~3年。
而家我老豆老母+早嚟香港D同鄉個個都話後悔落嚟。有早知冇乞衣。
以前我老豆準備升做村書記。但係落咗香港。
而家個村長靜係面睇到嘅身家。都10億8億

廣東人？

我識雁田村(東莞), 村委賣左個溫泉度假村, 每個人頭分 20萬 (前兩年事) ...

分 60 萬果 D, 好多都係賣地收入 ... 例如我有朋友係佛山, 塊地比碧桂園收左, 每個人頭分 80 幾萬 ... 不過係一次性 ...

大部分都係 3 - 6 萬, 主要係村委起果 D 廠房出租果 D 收益 , 之後扣除營運費用之後分比村民 ...

老豆老母係福永沙井松崗呢堆

深圳人 ... 土生土長, 落左香港 ... 等同新界圍村人之類

好似係話乜乜收收入。但係前2年都係分6位數分紅。
3~6萬一年? 有冇咁小呀? 我阿麻早7~8年走咗。嗰時都聽老豆阿伯姑姐講。個個月村府俾嘅加加埋埋都有2皮。

係 ... 因為台底交易好多 ... 例如引入某發展商過來收地起屋, 有誠意金 ... 名正言順收 ... 10 億 8 億已經算係少 ...

好奇一問 係咪真 數據係邊度黎？

你去死啦

個個月比果 D 唔叫分紅 ... 我地叫老人金, 類似香港生果金, 但是數目比香港大好多 ... 另外仲有社保退休基金 等等, 一個月 2 皮, 差唔多 ...

呢3~4年收屋地。
仆佢個街。0.9平方屋地賠1 平方單位。貪撚到仆街。隔離村1:1.3已經俾人屌到仆街。
村委班人真係呢2年。半年換一次車。

講錢冇錢, 講面冇面, 你憑咩係度叫人死 ? 何來自信 ? 我淨係拆遷都賠成億, 你拎一億出來比我睇下 ?

你up乜撚野

Lm

係 .. 知唔知點解？因為發展商同村委夾埋。

以下係平湖另外一條村收地賠償，村委比人屌到上天花板。

深圳D屋地點先可以起?
仆街。起又唔俾起。收又唔撚收。
而家老母攞嚟種士多啤梨蘋果橙

偷偷起 .... 首先, 搭個棚 ... 之後再搭多層 ... 之後申報危房, 要求拆卸重建 ...

二線可以咁玩, 一線就算啦 ...

祖屋 1:1.8.
哇。。。屌佢老母臭西呀
我條村夠膽死0.9 : 1 。但冇人屌柒班仆街

可唔可以講多D個流程?

其實有個簡單方法 ... 我親戚都係咁做 ...

你要搵一個 "工頭", 帶一班建築工人 ... 你同佢講, 我比幅地你起樓 ... 起好之後, 大約 10 層, 你要 5 層, 我要 5 層, 之後 "工頭" 5 層收租, 收大約 10 年, 之後比返你 ...

如果 10 年期間拆遷, 你就計返建築費 (或者再加 D) 賠返比佢 ....

成個 project 你唔需要出錢, 佢全部負責, 有咩事, 佢搞掂 ... 例如比人發現左, 強拆, 強拆完之後佢會幫你再起返 ... (其實近呢幾年都好少強拆, 基本上你封曬頂, 封曬窗, 佢都唔會強拆, 只係冇房產證姐) ... 而冇房產證, 將來拆遷賠償, 會賠少一 D D, 具體差幾多, 自己睇上面幅圖, 有寫 "有房產證賠幾多", "冇房產證賠幾多"

點睇地方政府啲債務問題? 點睇大陸整體樓市(可分一線、二三線、四五線咁講)?

同你情況差唔多，可以加tg傾下？

唔好拎錢撻人啦

事實係連登仔人又柒錢又無
上網串柒柒扮大袋
出都到變金鐘M記

地方政府債務, 我可以話深圳冇呢個問題, 一般係內陸少少地區不自量力, 充大頭鬼, 先會出呢個問題 ... 深圳政府好聰明, 將城市發展交比地產商做, 變相將責任推左出去, 債務風險自然減少 ...

整體樓市, 講真, 一線升值空間唔大, 可以考慮下二三線, 搏佢拆遷 ... 一拆你就 fat fat ... 另外就係睇將來地鐵發展, 係一 D 將會通地鐵的地方買樓, 通車後估計最少升值 30% 以上... 呢 D 都係一線城市無法做到 ...

都知道內鬼好多時仆街過外敵
但點解釋啲京官又成日幫口恐嚇 / 屌鳩香港人？

咁真係好醒，賺少啲risk premium，但風險大減，穩賺不賠，但城市規劃就比咗發展商做主動。不過都好，咁樣做啲官就可以長搵長有

搏遷拆就。。。唔係我地呢啲一般局外人有份玩咖啦。。。

講得好 totally agree with you

樓主好熟平湖即既發展？我爸有廠近華南城個邊 附近發展得好快又起緊醫院 聽講佢個度未來會變住宅用地 等人收購 請間點賠先合理？係咪要識人有窿路先可以自己改用地賺到盡？thanks

根本香港班狗官就擦鞋仲勁過大陸。
香港班仆街擦鞋擦到過晒火。
好似國教，普教中。母語咁。。。
根本大陸自己都唔認同漢語=中文=母語

係 ...

雖然我都好唔鐘意大陸人, 大陸人真係需要教, 文化教養方面真係有排追 ...

但是我更加不屑而家後生果班連登仔, 日鳩日上來叫春, 做鍵盤戰士, 屌人, 以為自己好威 ... 現實世界就係搵萬零兩萬蚊, 月月清, 又唔投資增值, 連基金都唔買返隻, 淨係識得買 figure / 買 Game, 去玩去食, 對社會毫無貢獻, 更加唔好話叫佢地供養父母 ...

我唔係拎錢撻人, 而係想話比佢地知, 講有錢, 大陸人一早已經過曬你地 ... 再唔努力, 香港人最後都只能係幫大陸人打工 ...

雖然我唔支持香港有民主，因為比民主比香港人一定死尻緊
但都想問下點解中共唔想香港有民主

點解中共又會想香港有民主

你怕唔怕香港玩完變到同支那一樣
落咗黎都前功盡廢

你覺得自己係深圳人定香港人？
點解係話自己係深圳人而唔係係深圳出世既香港人？

人哋有成億。去邊都得啦

好熟 ... 我個親戚係前廣東省副省長 ... 佢係平湖人 ... 我可以話, 而家平湖政府裡面 D 人, 我都認識 ... 華南城直頭禾花社區果個大佬就係我十幾年兄弟 (朋友, 但是好到一條底褲兩份著果種) ...

點賠先合理, 我比個參考價你 ... 華南城行出少少, 山廈路口, 果幾棟 "融湖新城" 面積均價大約做緊 5 萬蚊一平方米 ... 基本上低過呢個價, 你可以唔洗考慮 ...

內地改用地, 係有技巧 .. 一來唔好太張揚, 二來要搵人照 .... 當你咩都冇的時候, 你最好就搵建築商, 叫佢做, 之後比返 D 著數佢 ... (好似我上面講咁)

你幾時死

宜家係大陸買樓仲有無錢賺？

香港冇外匯管制 ... 而且我都準備曬一切 (部份資金已經轉移到外國) ... 所以萬一 50 年後, 基本法玩完, 我都應該唔會留係香港 ...

2047點睇？

香港咁撚落後，中國咁撚先進！
點解爭住起香港呢d落後國家定居？

巴打，鄉下向福田上沙，依家拆遷賠錢$16800/一平方，賠樓住宅只賠150平方，其他只賠公寓算唔算低水。

我小學係深圳, 中學係香港, 大學係澳洲 ... 咩人唔重要, 其實我覺得我係香港人多 D ... 因為我比好多香港人更加痛心香港發展 ... 只有你知道內地班官想做咩, 而香港班官又猜測左 D 咩出來, 你就會知香港人係幾咁悲哀 ... 好似梁天琦咁, 真係好想為香港出一分力, 無奈共產黨太過強大, 而且佢太過天真, 唔識智取, 只識硬碰 ... 最後咪比人收皮 ...

參考我上面回覆

凶多吉少

請參考我上面嚟香港的原因

大陸人係咪好憎香港人

香港大把錢

樓豬，以你依家財富，點解仲要唉，做IT狗受氣喎？ 不如搞自己嘢好過啦

你估

低 ! 絕對低 ... 你可以由佢, 等 D 村民同發展商磨下先 ... 之後睇下有冇辦法搵到發展藍圖 ... 如果你間屋係正正發展規劃裡面, 你大可以吊高來賣 ... 你唔理佢, 佢實有人搵你, 你放心 ...

但是, 如果係 D 無關痛癢位置, 你就可以考慮下全部賠樓, 唔要公寓 ...

講多啲好喎

老實講 睇樓主用錢撻人果種語氣
同所謂拆遷搏賠償
同佢口中所講憎果種大陸人有乜分別？
仲好意思話自己土生土長香港人？

屌你去買基金投資就要對社會有貢獻
就係你啲大陸喱落到黎個個淨係識用錢去衡量一個人
吊你老母，叫你班新移民唔好攞綜援呀，你班大陸喱唔好攞單程證落嚟啦，叫你班大陸喱唔好落嚟香港讀書呀之後留喺香港工作
用盡所有方法政策踩撚住香港攞撚盡香港著數
淨係你人民幣陰司紙啊可以高水過港幣就知你支那搵香港幾多著數
冇香港呢個地產做你哋支那貪官會派息升嘅夾萬丶冇港紙幫你地陰司紙由泥碼變做真金白銀
你個大陸喱同埋你啲大陸喱親戚要多謝香港多謝唔切啦仲喺度扮撚晒野

果到有哂規劃喇，叫大金沙舊改，前年地鐵通咗，近福田CBD 車公廟商業中心又近關口。
出手咁低睇嚟可以慢慢等

咁你應該好撚多謝香港

笑爆,D負皮多到

如果咁講，你認為應該點智取？因為好似泛民果種所謂「又傾又砌」嘅戰略，根本玩咗幾十年得個桔，如果泛民玩法又廢，本民前玩法又係廢，咁究竟可以點玩？

唔可以一句講曬全部 ...

就好似話香港人係咪好憎大陸人 ? 咁又唔係全部大陸人都係壞人, 都係冇禮貌, 冇教養 ... 咁人地都有好人 ...

掉翻轉, 香港人係咪全部都係好人呢 ? 咁又唔係, 返去扮大爺, 推高租金, 包二奶三奶, 呃蝦條, 都大有人在 ...

所以話, 憎唔憎, 視乎果個人身邊 D 香港人係點 ...

我有個朋友好憎香港人, 話香港人翻大陸都係包二奶, 叫雞, 冇個好人 ...

我有另外一個朋友就好鐘意香港人, 話香港人有學識, 有禮貌, 唔該前唔該後 ...

其實, 總體來講, 香港人係大陸人眼中, 印象算係好 (比起外省人來講) ... 所以如果有興趣搵大陸妹, 你可以試下, 有少少優勢 ...

做咩連登多左咁多廣州人深圳人

九成九樓主係一個滿口鄉音嘅大陸仔現實比本地香港人日日吊佢老母屌人工10,000都冇仲要出糧唔撚準時一家七口住公屋嘅on9新移民

係咪150限額死落黎嘅大陸人都係好鐘意香港人？

就係搞過, 蝕左好多 ... 而家個上司係我好朋友, 唔會點屌我 ... 我又唔想日日係屋企比我媽屌我無所事事 ... 咪做住先囉 ... 下個月唔做啦 ...

我係深圳人, 嚟左香港二十年 ...

人, 係經唔起批評 ... 比人大到, 當然會唔好受 ... 你唔睇下邊個撩邊個先 ? 唔見我大其他人 ? 先撩者賤咁簡單道理都唔明 ?

弱弱啲問，樓主下個月有咩大計？搞啲嘢冇係賺就係蝕，俾啲耐心搞啦

香港有真民主就冇咁多窮人啦 有錢佬既得利益者邊度會支持 理得你死

大陸同化根本唔急 難聽啲講 由香港被大陸收返97個野 再講早啲 修訂基本法時 就注定會輸 你要搵到啖飯食 高官商人就最佳例子
善有善報

其實你知唔知自己up乜囉，仲有大陸喱係咪個個都咁厚面皮㗎係人哋地方又食又拎重指指點點

如果平湖有一棟樓拆左係咪起碼賠千幾萬

無財無勢，外地人話強拆就強拆，連賠都唔會賠。加上賣地賠償，60萬筆錢唔係一次過收，係一年收少少咁，因為發展商都要確保現金流

屌你越嚟越似百度貼吧
去青山啦

嗯 ... 好典型香港人 ... 你望清除我講乜先, OK ?

我叫人買基金, 係叫佢去學投資, 增值自己 ... 從而改善自己生活 ...
第二, 叫佢貢獻社會, 係叫佢做多 D 善事 , 幫助又需要 D 人 ...
小弟雖然人工唔高, 但是我都有交稅, 而且我每個月都捐 10% 人工去無國界醫生, 並成為無國界醫生長期捐贈者 .. 而你呢 ? 你問下自己, 你為社會做過 D 咩 ?
成日話中國攞香港著數, 數字呢 ? 證據呢 ? 一買一賣, 你情我願, 你有咩好講 ? 既然你咁唔憤氣, 去各間銀行抗議, 叫佢地唔好收人民幣啊 ... 睇怕你又冇呢個能力, 更加冇呢個膽色, 淨係識上來叫春 ... 有咩用 ? 有本事, 去參選特首, 之後拒絕單程證來香港啊嘛 ~ 你唔去做 ?

日日對住個 mon , 用 keyboard 係論壇叫春又有咩用 ? 翻翻去現實, 睇下個世界, 睇下個政府, 睇下個香港好過啦 ... 認清事實, 你先知點樣改變現實 ... 唔係就咁係論壇度 9 叫兩聲就可以改變到

我信支那係無乜所謂究竟係一地定兩地兩檢，因為雲海都話支那係福田預咗大把地方俾高鐵set關口

If you can't beat them, join them ... 假扮順從, 到你大權在握, 先來個鯉魚翻身, 殺佢個措手不及 ... 其實, 曾玉成係呢個人 ... 可惜佢年紀大 ... 冇咩精力繼續去玩 ... 如果梁天琦可以學到曾玉成咁, 好大機會可以入到立法會

你話係咪係囉 ....

唔洗 150 ... 直接上去蒲吧, 香港人身分, 應該可以食到唔少女 ... (我未試過)

覺得你自己係香港人因為探個朵響姐

借問一聲, 我食過你 D 咩 ? 拎過你 D 咩 ?

理性討論 樓主喺咪深圳人都唔重要
應該大把連登雙親阿爺阿麻都唔係香港大

不過你有財有勢 就算土生土長又如何
香港人好多都 憎人富貴厭人貧
希望樓主第時唔好做啲壓榨人嘅仆街老細

係 .... 唔要錢, 要樓 ... 等新樓起好, 大約 5 萬一平方, 你一棟樓, 起碼 2-300 平方, 你自己計下幾錢 ... 當然如果你棟樓有 5-6 層, 700 - 900 平方已經係基本野 ... 挽下手, 過億已經係閒事 ...

包二奶叫雞有乜問題
扮大爺有乜問題？我哋有錢有學識乜我地俾錢你哋洗想發展都難
支那女人係攞嚟屌架喎

既然你生活在香港20年話大陸冇搵香港着數嘅你憑咩話自己香港人
你條茂利想壓抑我哋反抗大陸人嘅言論
我講嘅嘢隨時上網Google新聞都一大堆
你想模糊香港新一代視線嘅同呢個政府手段一模一樣

鬼唔知香港人搵支那女人有優勢咩屌
係我哋睇唔睇得起佢地嘅問題

香港人個朵已經唔再馨香 ... 80 年代或者可以 ... 而家, 大陸人個個都有錢過你, 你翻去, 人地驚你去搵著數 ... (驚你話, 邊度邊度啊爺祖屋要分翻幾多%業權 / 錢比我, 我都有份, 乜乜物物) ... 我見得太多 ... 因為而家 D 地值錢 ... 怕你翻去分返份 ...

你咁厚面皮，落黎香港生活完用盡香港設施轉頭又屌鳩香港👍🏾係支那人先會咁撚厚面皮

典型支那人面目

同為大陸人你問我答
隔離個po好咁多既

其實可能有好多呢啲人（本來），但係入咗建制，薪高糧準有錢有面有女有車，聖人都頂唔撚緊啦。簡單講，即係好似無間道個劉德華咁啫，我喺警隊做高層印印腳，梗係踢撚開你曾志偉啦，做乜仲要幫你撈黑。
八掛一問，傳聞中共靠女人控制港奸係咪真？湯渣華鄭要堂果類撚樣

哇屌呢啲說話呢好撚死似嗰啲返大陸搵生意日日刷大陸佬鞋刷到傻撚左嗰啲銀行sales佬

幾時返返深圳住

你真係搞笑 ... 分分鐘每年你交 D 稅都冇我 10分之一 ... 你同我講用香港設施 ? 你真係睇得自己太高 ...

個個有錢過我

利申：屋企過億家產

個個月都返深圳

深圳現時人工中位數 大約係約多

樓主根本就係蠶食香港人生活文化資源嘅先鋒嚟啦

我想講句啦我屌你老母啊
你老母咪撚喺度也文也武啦
禮拜日仲痞喺連燈吱吱歪歪
咁有錢渣㗎靚車出街溝女好過留喺度同我地班連燈仔9up啦

我只可以話, 共產黨, 只要做到佢要做的事, 咩方法都會用 ...

你要錢, 我比錢你, 你要女人, 我比女人你 ... 你講果兩位就真係唔太清楚, 我知道黃x民其實收緊共產黨D錢來做小醜 ...

吱吱歪歪

算啦 ... 今日母親節啊 ... 溝你老母好過啦 ... 今晚開定房等你老母

唔洗分香港人廣州人深圳人，大家都係大灣區人

正常 ... 所以話, 80 年代, 內地窮, 香港人就因為人工高, 福利好而馨香 ...

而家 ? 其實我見到好多人可以單程證出來都唔願意出來 ...

好心你啦仲用呢啲下三流嘅說話去封人把口
仲有呢係大陸人先用＄拋窒人
受過英式教育嘅話更加夠膽同啲權貴表達己見
仲有啊你唔好教壞細路啦從來唔會話有交稅多就有特權㗎啦
你想行大陸果套嘅你做乜要落嚟香港啊死大陸喱

大家都是支那人，分那麼清楚幹嘛

你唔係好撚溫文爾雅㗎咩屌你老母扮撚晒好撚厚度㗎咩
俾人屌幾句即刻現形啊
我依家屌緊你老母個閪啦
一陣鄉下牛屎味

兄弟, 可能你後生 ... 我奉勸你一句, 發財, 係需要立品 ...
學識點樣去尊重人, 如果連基本尊重都唔識, 比過億身家你都係枉然 ...

唉

哦～原來係咁明白晒

好心你啦 ... 稅都冇交, 你就唔好扮曬野啦 ... 我覺得你應該係新界 D 牛屎佬多 ... 以為自己一生出來就有特權 ... 我而家講緊對社會貢獻啊 ~ 你連稅都冇交, 貢咩獻啊 ? 講得難聽 D, 你而家用緊香港 D 設施, 都係我地班納稅人供養比你用架咋 ! 真係唔知邊個面皮厚, 邊個食人野, 拎人野, 仲大大聲屌人 ...

支那人唔係人
完

要數上去, 你啊爺, 你伯爺, 都係支那人 ... 你亦都係支那後裔 ... 唔信今晚問下你老母祖籍係邊 ...

你覺得上去做野普通話係咪好重要？

有冇睇過內部最近既規劃平面圖 我相信愈遲收購愈值錢 睇好平湖

你上網你話你係上帝都得啦死大陸仔

屌你老母你祖先係非洲人

福田附近啲樓仲可以升幾多 （你覺得）

連登仔大多數都係失敗者，唔抵得人地生活得好過自己，妒忌人，所以只敢係連登到拎返d自尊，非理性批評 樓主唔洗勞氣

貼稅單啊，你貼完，我貼。冇就麻煩收皮好嗎？食人嘢，拎人嘢，用人嘢，對社會冇貢獻，淨係識上網叫春嘅垃圾。

你嘅母語係咩

咁無啦啦有人叫你去死，唔通仲同你慢慢理性咁討論

睇到 搵一萬幾千對社會無貢獻 同埋係香港住廿年但話大陸無搵香港著數叫人搵證據 就開始覺得樓主on9

你係真有錢又好，ff撚又好，都唔會改變到你上面兩個point係有幾on9

我無一億，但我唔覺得要有一億先可以屌柒你，唔係自己on9左就大佢話佢無錢無貢獻 就會令到自己岩翻

哦～你睇返我留言睇吓我係咪失敗者
如果你覺得我係失敗者我就即刻攞證據收我老母皮

黃碌撚，比人傳收錢傳咗好耐，有冇多啲料爆？
我個人幾buy一個文化人嘅講法：如果碌撚係收咗中共錢而有咁嘅表現，呢種錢真係多多唔怕收

原來你係屈鳩男呀？唔怪之得你啲口吻咁撚似啦
你喺大陸呢我就唔驚，但係你係屈機男

你貼你老母個閪呀你貼住我貼

大佬你唔係而家好撚高層次嘅咩
又叫人發財立品
以身作則示範一下嘛
屌你老母得把口

有政治目的？

唔緊要 ... 鐘意屌咪屌囉 ... 又影響唔到我 ... 咪以為連登就係你生活的全部先得架 ...

事實好多都擺係眼前。你信又好，唔信又好。你有貢獻又好，冇貢獻都好啦，我又攞唔到你一毫子。

我要講就係，你生活得係香港，唔多唔少，你都要為呢個社會做返 D 嘢。而唔係日日上論壇屌人過口癮。睇清楚事實，睇清楚真相，先可以從根本搵到個問題到底出係邊度。

盲目屌人，對成件事冇幫助。有本事就付諸行動。我敢講，如果我而家企係你面前，你都唔敢郁我。上網就話係威係勢姐，到時真係吹雞出來遊行，個個咪又係話要返工不了。

所以話，香港有今日，真係自己攞來。

開頭樓豬都有風度
之後俾人串多2串 大陸人個套又出返黎
咩我有1億 你得個嘴
睇黎樓豬你都係少D返大陸
你有既知識應該唔會係呢D水平

原來樓主應該又係想煽動人哋搞群眾運動
然後政府又可以話香港有人搞港獨
跟住又可以等政府撥款

你老母邊撚度有咩知識水平呀

屌樓主咁撚耐 一路都唔記得負評呢個死大陸喱樓主添

牛屎佬真係多邏輯 ... 怪唔知得政府都怕左班新界野蠻人

咩家產過億 連登仔fg都50-60k啦，係連登過億好基本姐

一線大約 $5k - $8k
二線大約 $3k - $5k

結果樓主又係支那上帝理論： 我黎買你野 你要叫我大爺

依家佢就係我交稅多你幾倍 你同我收嗲

屌你老母

原來賣料狗黎
[我好少出Post]今日比一場料, 有錢齊齊搵

[url]
[/url]

深圳/廣州，唔太純正普通話都還可以生存 ... 但是北上，北京，上海等地，唔識普通話就真係生存唔到啦。

平湖地鐵明年通車，我同你講唔升值，你都唔信啦 ...

有樓有地，可以考慮睇多兩年，等地鐵通左之後發展商點玩。到時絕對唔會係呢個價。我西鄉果邊當年都係咁，一有地鐵之後，樓價升左個 tripple。

有無後悔放棄左深圳戶籍
真正既深圳人戶籍一個月有皮幾野社會金..

班牛屎佬咪同你返大陸你鄉下親戚一樣野呀等政府分錢分地然後周圍去也文也武一撚樣咁乞人憎

屈我盲目有咩用？屈我連登係我生活全部有咩用？

廿年黎大陸無搵過香港著數呢句野 兜唔到就算啦，係咪咁撚明顯都要數？話人搵一萬幾千就對社會無貢獻呢d垃圾 係咪岩？ 係咪你講？我有屌錯你咩？有point就拎出黎反駁，講埋d唔關事既人生攻擊有撚用咩

屌你就好似路話見到個on9廢佬 扮大袋 講埋d on9野 就恥笑佢兩句，影唔影響到你關我春事柒頭

至於郁你？我依家屌埋你老母啦 唔通我係你面前又郁我咩，講埋d小學雞野on99咁

福田睇你邊度，你話香格里拉/平安大廈附近已經係天價，再升空間唔大。你話行過少少，應該可以再多 10-20%。不過你有樓的話，我都唔建議你賣，因為福田租金回報好唔錯，可以考慮下租出去三五七年。（如果你唔等錢洗的話）

我母語係廣東話，我爸，我媽，全家人都係講廣東話。（我媽甚至完全唔識普通話添）

爆就唔爆啦，你想知大陸 D 咩，我睇下知唔知，知的話，就爆你聽。

感謝你回答呢啲所謂無聊既問題

得罪講句 幾時死返上大陸?

可惜你思維仲係支那人啦

大圈我都會包容
深圳就真係唔該你死開D

自己睇返佢講咩先啦 ... 佢話我又食又拎 ‘佢’ D 嘢，用 ‘佢’ D 社會設施啊 ... 點知佢連稅都冇交過

冇幾皮嘢，幾千蚊就有。而且我而家都有分紅，冇咩分別。

爆乜能嘢呀，成個post 都充滿政治目的
令到大家唔好抗拒深圳廣州，快D搬去大陸成立大灣區
香港嘅土地係留俾七頭樓主嘅口中嘅有錢支那人啦

點解你咁有米但又要做IT狗？

據我所知而家大陸應該都仲不斷有人搵方法搬錢落香港？

利申：深圳香港都有樓但係窮鬼，來回深圳香港次數都唔少，平民一個冇樓主咁多見識

支那人冇一個唔係又食又拎
你依家仲喺度扮可憐博人支持你呀我屌你老母啦

我上面講左，個上司係我朋友，佢叫到就幫下手，好過係屋企遊手好閒比老母屌。

根本大陸人一直都搬緊錢落來，從來冇停過。

作為一個普通香港人依家有咩方法搵錢

樓豬真係好可悲 個種思維仲係大陸狗心態

佢地搬錢落黎係為乜？多數黎講

香港人個朵大陸係咪已經臭晒
依家想食大陸妹係咪已經好難

你唔好回避我問題啦廢青
唔信又或者話我失敗者咪講lor

大陸而家係咪已經同化埋國民黨？國共而家已經好fd?

點睇珠海依個地方？炒樓炒得過？
有無機會未來十年升到上二線？

我是第廿1三個正評的

知彼知己百戰百勝講多啲港人唔知既黑材料或黑暗野等我地留意下

點睇台灣

樓主對冇父幹後生仔有咩具體建議，正係得好似你所講移民同背靠中國？

點解啲正負評同廣州po差咁遠

你捨得走未？

你睇支那樓主咁撚串就知

人係因應環境而改變唔係你一句說話叫人變社會就變
正如中國貪腐問題係因為體制上無監察而誕生

香港班走狗政府就係佢地唔洗受責任，冇受監督以跑出來，所以共產黨點會唔係問題根源

香港人而家咁鬼悲哀又有問題性格都係因為環境壓迫所致

講拆遷賺成億唔通係靠自己本事？

其實有必要屌黎屌去咩
人地講野對你有用咪吸收下
有人有問題樓主又知咪答
其實學識身分地位身家真係討論既重點咩

我一撚定信到十足囉

想問樓主你覺得深圳有冇排外思想？

冇著數冇利益個個爭住去做人渣

睇下咩point 啦，屌佢老母扮晒中立香港人咁，但其實講d野全部有立場有機心，咁都唔屌等幾時

好似d明顯錯既 唔屌得咩，比佢9up到 話廿件大陸無拎過香港人著數，都唔出得聲咩，一個大話講一百次都無人話錯就好快變左真架喇

有d19 位好似講上面唔無限開國際航線係為左香港，我都已經無屌，你自己睇下佢大陸個機場delay成點，乜航班都唔開都搞到咁既7樣仲好意思話無限開，訓撚醒未？
已經唔講佢空域食撚左幾大忽，彎都轉唔撚到同我講為左香港機場好大陸點點點？
同埋我一直屌佢既point,開始屌個人用錢大人 係邊一個？

呢d咁既19 唔屌 ，陣間d on9當真又多幾個真心膠

想問樓主點睇香港人嘅未來處境出路？

你上去深圳行一轉好過啦

樓主咁有錢不如包養我

本身覺得樓主講啲野幾有見地
尤其係狗官刷鞋論 幾有啟發性
但係到樓主俾小學雞鬧就忍唔住用錢撻人
就知道中國人嘅劣根性唔係一兩代就改變到

見到咁多負皮冇諗住睇 晒我時間

笑能死、狗官同支共係政府蛇鼠一鍋
好撚心理班大陸喱呀學下咩叫邏輯啦
仲喺度夾硬吹捧on9樓主有見地
你條契弟食開屎大㗎

福田口岸附近
係租緊比人
不過人仔轉返香港係好煩

邊隻眼望到我有回避你問題？你上面都講左利申自己家產過億 我一定信你嫁，你一定係連登入面少數既成功者

點睇國務院話2020-22年人仔取代港幣？時間上可唔可信？
雖然我覺得遲早既事，但係兩三年後好似真係好快

無話佢地唔係蛇鼠一窩
只不過在下無知 確實一直以為狗官係被動賣港
無吹捧樓主 有無見地都係一句姐
鬧人食屎契弟呢啲 請你自重

冇可能, 人仔根本唔成熟做唔到國際化...

你擋人白痴呀

8K RMB 對返港幣差唔多$10000 仲要係深圳好用過香港用港幣 認真唔錯

深圳啲人 淨係識話自己俾政府收地變到幾有錢
個個鄉下仔冇任何付出就變有錢 所以喺大陸就算幾有錢都係冇文化冇學識 一味用身家嚟打飛機
樓主你覺唔覺自己好柒

有文化有學識。咪又係想用嚟搵錢。令生活好過D。
不過冇文化冇學識。生活又真係小咗好多趣味。
老一輩係咁。但後生嗰班有父蔭就唔同。次次暑假寒假就去歐美澳紐交流團。讀U就直接去外國浸鹹水。
不過大陸仲有好多窮L。只係珠三角D地值錢。離開咗珠三角一樣係窮。
其實珠三角仲有好多本地人係耕咁田

有個frd係平湖火車個頭有地，發展商同佢收4000一平方

不過佢自己話係爛地一塊 值呢個價 比我屌撚柒佢

大紀元
成報
毒果LOGIC

你賺咁多錢有咩貢獻先
叫人努力你都係中共政府D制度先得益
唔講以後你白手興家 修橋補路
你同你D有錢扮大袋既親戚有咩分別
你D教養都有排追

同老母出街食完餐飯，咁多人上來，好，繼續 ...

你自己睇清楚發生咩事先。

而家係一個完全交過稅嘅柒頭屌個納稅人用佢D社會設施 你覺得我有問題，咪我有問題囉 ... 反正成班人蛇鼠一窩，黑白不分，我真係懶得解釋。自己睇返個傻仔回覆。

普通香港人考慮下投資內地，或者直接出國挨幾年。留係香港冇前途。搵埋萬零蚊。

因為大陸有外匯管制，每人每次唔可以帶超過 2萬蚊人民幣出境。我搬緊 D 錢落來，萬一比人抄家，我都可以即時拎筆錢去外國。（當然比得人抄家果 D，唔係講緊幾萬蚊身家咁少啦）

再加上好老實講，知內情人士就會明內地現今經濟係靠共產黨砌出來，如果一爆好大鍋，所以搬錢出來，都叫做分散投資風險的策略之一。

我上面已經講左，睇返回覆

國民黨都仲有少少個性，你去一次台灣你就明白。大陸都冇佢辦法，慢慢由得佢軟化。就好似佔中咁，過一排，冇咁強硬之後，一嘢收佢皮。

點樣砌出黎？中國經濟真係好似旺咗幾十年未衰過咁，究竟係點樣做假，又點先知道邊啲真邊啲假？多謝解答

珠海唔錯，我冇投資開珠海，珠海主要睇澳門經濟，因為好多澳門人返珠海住。所以好睇地段。如果近拱北關口果 D，你可以渣耐 D，因為一定會升。有澳門人，有高鐵。即使唔升，都唔驚租唔出去。不過如果內陸少少果D就要考慮一下投唔投資。如果你未投資，而有筆錢，我可以建議你睇下佛山，最近發展得幾快，而且好多地方都未發展到，非常有潛力。

台灣係一個中共無法控制，但又死口咬定係中國領土，不斷打口水戰的地方。

國民黨可以點樣有個性？親共就繼續做在野黨，但反共個市場已比民進黨食咗，似乎唔會再有出路？

香港人冇錯就係得兩條路選擇。

1. 背靠祖國，返大陸搵食，食大陸市場。（因為就係香港人個朵，你可以係求職市場得到相對好的待遇，而且好似我上面講，內地一線城市人工已經可以同新界睇齊。如果你好彩，擦到個靚鞋，做埋官，你從此就飛黃騰達。）

2. 出國挨幾年。

留係香港？樓價貴，物價貴，入息中位數得萬零蚊，唔好話買樓買車，自己都養唔掂。

正評可以當飯食？ WFC ？

我要正評來做咩？ 正評多可以擺入 CV 來求職？

一棟半棟就唔係 ...

我手頭上十幾個物業，得兩個係我老豆留比我，其他係靠我一蚊一蚊搵返來買。咁唔叫自己本事，叫咩？

上面亦都有人講，福田口岸其實留左好大位置作為過境空間。我話你知，呢個係真。如果一開始共產黨決絕一定要一地兩檢，佢留個空間來做咩？

全世界都係咁，有錢就唔排，冇錢就排。

不過冇香港咁犀利，睇上面就知，話我過來用佢 D 社會設施，同佢爭資源。所以香港人對內地人好反感，以為個個人過來都係搶公屋，領綜援。

所以你話排外，我覺得香港嚴重 D。反而深圳，你冇做D 咩黑人憎嘢，唔騷擾到人地，基本上都唔會點排外。因為好大部分人都係外省來，本地人越來越少。

邊樹人事？

我同你講冇利益就真係廢話，你自己睇下高鐵投贊成票果堆人，內地有幾多物業/公司。

樓主知唔知坪山坑梓果頭發展咩環境，黎緊5年有無咩大搞作
屋企兩棟屋同一間祖屋係果邊

「請唔請人」

樓主你點睇深圳龍華上塘個邊嘅發展？

內地親戚話有地分比男丁（個親戚唔會呃人）
上個星期打電話黎叫我地影身份證
乜分地咁兒戲
個人唔洗上去
影張證件都得?

廣東省自本地人黃華華省長被迫提早落台後！

現時廣東省還剩餘多少由本地廣東省人做中高級別官員，大約比例幾多成？

開個post黎哂命，你同個啲暴發戶有咩分別。

邊樹人唔講啦，龍崗，平湖，觀瀾，龍華，寶安，坂田，布吉，都有物業。

我上面講過，平湖政府裡面全部係我 D 人，龍崗政府裡面我都有朋友係裡面做官，你應該估到我大概係邊樹人

坪山果邊發展得唔錯，可以留住，租下先。祖屋可以考慮下拆左佢，改建為三層。或者直接搵 D 外省工頭判比佢地搞。你唔洗出錢，起好之後，比幾層佢收租，收返十年八年，再比返你。期間拆遷，你就分返D比人，你自己袋一大筆，之後你就 fat fat。

請女友，有興趣 PM

好多香港人都咁樣講嘢嫁

拆遷賠得好唔好？

龍華發展得比較成熟，因為地鐵係龍華起先，高速又係通龍華先。如果你已經有樓，你可以照 keep，租出去，等觀瀾個金融中心開業。龍華仲有得升。

如果冇樓，想投資，我就勸你唔好啦，睇下平湖好過，起緊地鐵，而且最近 D 居民回遷，有D人抽到十幾套，唔想要咁多，拎緊 D 出來賣，你可以考慮下買返一兩套。

你親威貪左幾錢。
你屋企從中得到幾多好處?

樓主，心平氣和咁講
我地討論下交稅係貢獻定責任
越有錢既人，交稅越多，係因為喺社會體系入面，佢受既保障，得到既利益，比窮人更多
有錢人交既稅係合理地支付返佢喺社會壓榨窮人所得利益，其實你甚至係俾得太少
又或者，你係咪覺得有錢人享用社會福利少過窮人?
你只要諗下，我好地地一個窮鬼，我有咩財產需要警察保護呀，你下下億億聲，健全司法制度每日保障緊你幾十億身家
但因為你睇少次門診但交左稅就話貢獻社會

不過你話你做善事捐錢，都係好既。。。。

其實我有個問題
好明顯，你有錢，同你一樣咁有錢既人好多
但好肯定只係佔13億既少數
我唔明，大陸大部份人都係幾千蚊月薪，點解佢地肯用多過一個月份糧買部電話
好似唔駛儲錢咁
其實大陸退休保障係咪好好?

咩嘢head set？唔明？

千年奴才思想根深蒂固
加上上面天朝文化使然
唔係冇可能

你可以話我知邊條村，我幫你問下。

首先，身分證明文件唔好亂比人。有咩，都係自己親自返去搞好D。（呢個就係我最近成日返去個原因）。

第二，有 D 村係會分地。不過係 20年前的事。而家做法係，村委搵塊地起樓（30-40層果D高樓）。起完之後，村民，或者男丁，就可以用‘成本’價購買。當然成本價有個限額，例如每個男丁最多可以買 100平方米。呢 D 我地叫 ‘指標’。有D 人唔要，會拎出來賣幾十萬。咁賣曬比村民，有淨果 D 樓就公開賣比街外人（用正價）。

所以有地分，估計唔係深圳。因為十年前，中央已經收回大部分土地作為國有庫存，村委應該冇咩地係手分比你。你最好返去睇下好 D ... 始終唔係幾千蚊街市買野。

最後，我曾經聽過一個講法，話去左香港 D 深圳人，帶身分證影印本可以得到 30萬現金支助。呢 30 萬係之前中央發落來，但是比人貪左，而家嘔返出來。我搵下睇搵唔搵到份文件，一陣 upload 你睇。

所以，除非好信得過的人，唔係的話，唔好亂比身分證明文件人地。

老實講，我好多親戚都落左台。正確來講，果班梅州綁已經收曬皮。本地人係省級官員，大約得返唔夠 10%。而家係山東佬做省長。

我係你問我答。你有興趣了解深圳/官場，我可以答你。

你識玩，拆一棟可以賠過千萬。

你唔識玩，拆一棟最多賠百零二百萬。

所以冇話好唔好，主要睇你識唔識同發展商鬥。

大陸淨係識用香港做白手套
港府又獻媚
有權有勢嘅冇個眞心爲呢個地方著想

中文叫免提，例如：你傾電話果陣，有 head set，部電話擺係袋裡面，比起你就咁拎住部電話係街度講，會安全好多。（因為就咁拎住講，好容易比人搶）

貪幾多真係好難計，你話送 D 魚翅/鮑魚/冬蟲草，你覺得我真係逐兩稱？之後睇返咩 grade，計返幾錢？我真係唔會囉。

得到咩好處？好處就係，我家族係深圳幾乎可以打橫行，呢 D 算唔算好處？

樓主有無tg? 請問介唔介意問下你關於未來深圳房地產投資既問題?

咁樣講，我好認同你講法。不過睇返上面回覆，你就知道我唔係呢個意思。

我只不過想表達，內地人過到來，唔一定係同你地去爭資源。我地好大部分，都同你地一樣為香港建設緊。

而上面條友，自己連稅都冇交過，就係度屌 9 人食佢嘅，用佢嘅，使用佢 D 社會設施。我就覺得不憤姐。

我有交稅，稅務提供基本社會福利比佢，佢仲好意思話我用佢 D 設施，用佢 D 福利。呢 D 人個腦係咪生係屎忽度？重點係，佢完全冇交過稅，佢係白攞，白食。

所以我話，邊個食邊個都未知。

巴打 我老豆光明新區有2棟 知唔知未來發展如何 依加啲租一個月收埋都係得4皮野左右

哦🤡以為你講咩

我屋企平湖地鐵站隔離有一棟，連地下六層，但暫時未有消息會拆

東海對面？我估我應該識你。你果排好新淨下，估計有排都唔會拆。但是你果邊好旺喔，淨係地下舖租都唔少啦。慢慢收下租先啦，唔洗咁急等佢拆。你果度好值錢，一個月租都應該幾皮嘢，夠洗啦。如果拆，六層，估計都賠得四五千萬。

返緊工，回覆會慢少少，唔好意思，請見諒。

條村就黎比人收地發展,
村民唔肯簽名既話, 會唔會照收,
定要等全部人同意先收?

一個月收四皮嘢租，夠啦 ... 香港幾多人一個月搵唔到四皮

唔等錢洗，就收下租先。房產呢 D 野，慢慢來，急唔來 ... 等村委搵到發展商，之後要等發展商同其他村民磨下，你慢慢來，唔洗急。有四皮嘢收租，慢慢嘆下世界先啦。

巴打，請教一下

同發展商傾賠償有冇d咩心得？有冇咩細節要注意？

換樓既話d房產證通常點批？物業落個人個名，同落公司個名，交稅有冇唔同？

btw，樓主上面講d野都幾有道理，其實係香港咁獨特既歷史背景之下，已經好難define咩係香港
人，民族認同係香港係一樣好複雜既野、概念。

但係我相信真正既香港人從來唔係講d咩血緣咩出身，只要你係真心為香港好、付出，為其他香
港人著想，就可以係香港人。

而家已經冇強拆呢支歌仔唱。一定係等全部人同意先可以收。

一係如果你獅子開大口，但是你果個位又唔係重點發展位置（例如你個位係plan做公園，入口，馬路等無關痛養設施）。咁人地可能改改圖則，繞過你個位發展。

如果大家都唔簽，咁佢自然就唔會發展，或者淨係發展簽左果一部分。

係丫，然後中共點貪都係地方官貪
習總係好人不過下面d人以為佢貪錢，先送錢俾佢，山高皇帝遠，習仔都管唔到
社會主義好，人民地位高

幾時都話支那人on99

我想講，發展商專蝦香港人，因為睇死你唔會成日返去睇行情。所以多 D 留意下身邊親戚朋友的動態，可能發展商提高價，達到你個價，就可以考慮簽。

另外就係睇發展藍圖，你間屋個位置係咪發展藍圖正中間，或者 D 重要建築物之上，如果係，恭喜你，你可以吊高來賣，咬到盡，甚至高於市價賣。

至於買賣樓宇，個人同公司名分別唔大，係一開波公司稅較高少少，之後就冇分別。批唔批房產證同你係咪換樓冇關係。房產證主要睇你棟樓係咪合法建築，做曬消防，做曬申報，交曬稅。佢就會批。你換唔換樓，只不過係個稅額度差 10幾% 姐。都係果句啦，內地冇嘢係錢搞唔掂。

搵黑社會搞下你，自己搬都搬唔切，點獅子開大口

傻啦，我外國生活緊班中國人一樣係好有錢著名牌，玩跑車，食好野。係會被班外國人排，錢係外國人有陣時唔係太重要既係個價值觀。外國人一樣唔鐘意中國人拎外國資源，唔好以為全世界好似大陸人咁既諗法

點解你會覺得冇強拆，因為你地支那人用內聯網，微博微信，有事都冇人知啦，上年上海都仲有一單爆左岀黎，幾萬人上街墟冚過佔中，咪wfc

你都唔係內地住，你內地層樓都係租比人架啦，搞唔到你 ... 而且，如果你係本村人，唔係外省，佢地都唔會點搞你。

外國就係 ... 中國，你有錢，你就係皇帝。你睇下蛇齋餅粽，點解每年佢地有咁高得票率？香港人根本就係著住西裝嘅支那人，性格冇分別。

強拆，間唔中一單半單實有。但是你話單單收唔掂就強拆，呢個不太可能。你都識話，而家科技先進，消息發佈得快，好多地產商都唔敢亂來。（當然，如果你係相當黑人憎，而你間屋又係遷建，冇房產證，唔拆你拆邊個啊？）

所以話，你係內地，你要知道遊戲規矩。你要識玩，你先可以生存。就係咁簡單。

巴打，關外要發展幾耐先會好似關內咁？例如產業教育醫療交通城化率。

你自己睇下香港班官先啦 ... 班狗連貪都冇得貪，見人講一帶一路，佢又跟尾講一帶一路。真係狗都不如。你笑人之前，睇清楚香港現狀，有得走好走啦。

問多次先

而家關外都發展得唔錯啦。過兩年通埋地鐵，再駁落東莞，一小時性生活圈。住係幾好住，勝在消費低。不過你話教育/醫療，呢 D 係內地死症來，即使一線都未解決到。好 D 果 D 醫院，排到你死都排唔到（例如港大深圳醫院）。所以我一般都係返香港睇私家就算。不過我睇好平湖地鐵通車，因為佢隔離就係東莞，作為一個交通樞紐站，係值得投資。

內地所以我來講係一個搵錢投資的地方，而唔係生活/生存的地方。當然，你有錢，買架車，遊走珠三角，溝下女，遊山玩水，係幾舍意。但是，趁後生，搵返 D，將來先慢慢玩啦。

樓豬d大陸狗思維就算吧啦
除左可能真係有d錢之外 真係唔覺佢有咩見地
講黎講去都係話自己賣地有好多錢

成個po都好垃圾下

識，近輔城拗。好多都拆左，搞金融基地。應該你地都就拆。建築商好似係遠洋集團做。

我十年都冇返過鄉下
但我老豆同我講鄉下棟村屋有人收地發展話可以簡賠樓或賠錢
普通一棟三層村屋
鄉下係深圳寶安近黃田機場 鍾村

想問下會賠到幾多錢?

聽人講一樓宅買個商業牌

就算你有錢定無錢,我都一樣咁憎鳩你d土共人過黎香港
屌你班仆街,唔係想黎貪香港各種資源?咁你唔撚去非洲?貪香港夠迫人呀?
你可能唔係貪香港既老綜,但係貪緊香港其他既野,整張身份證都係用緊香港人既資源啦仆街

福田區呢十五條村有冇可能會全拆發展，暫時福田村，上下沙，沙咀沙尾，新洲已經續步拆緊。
皇崗上步呢D富貴村有冇可能拆得到？

錢就咁賠唔到幾多。你預 $16000 - $20000/ 平方左右。

真係識玩，就全部要曬樓。之後起好曬，再賣返出去。因為起好曬之後，全部係新樓，幾年後，新樓樓價亦都有上升。再加上發展商會做埋附近配套（例如公園，馬路，等等）。到時，你 D 樓就唔止 $16000 / 平方。寶安的話，現在均價（新樓）講緊大約 $38000-$50000 之間，視乎地段。

我屋企係深圳布吉村仔有幾套房

唔會架，鄧小平咪一9樣64look豬

嘩 咁誇張 老虎蟹都簡樓啦

唔該哂

BTW，你地 ‘一哥’ （治安隊隊長）係我老死。我差 D 娶左歧嶺妹做老婆。

樓主有無聽過草埔

thanks巴打

因為我果邊都算係劃左做城市更新之類，宜家好似主要係同保利傾緊，都算跟得好密所以又唔怕話比人揾笨揾得好犀利，不過係想知道有冇d行情可以透露下！Anyway, thanks a lot！

點睇漢京呢個hihi

其實d樓賣唔賣到出去，而家咁難借錢，租就得

班傻鳩香港人點解仲唔識死要送埋錢比人玩

樓主淨係熟深圳？
廣東省北啲嗰啲熟唔熟
例如清遠嗰啲
投資深圳個本太高冇得玩

有，草埔上個幾月收曬了喔。我個親戚係草埔間屋賠左 800幾萬 + 6 套房。簽曬啦。

巴打，我都想問問關於大陸既地既問題。
屋企係大陸有塊地，屋企人話政府唔比要，起既話要拎個唔知咩證，之後塊地就就一直荒廢係度。

根據我既情況係咪可以跟巴打講既方法搵"工頭", 幫手起? 其實難唔難搵到呢d人肯起?
.合約方面係寫明10年後交番產權比我?
.佢地會唔會起豆腐渣出黎，萬一租客出左咩事咪大鑊?
.同埋萬一真係比人強拆左，個工頭咪好蝕?

關唔關村頭村尾事 我姑媽收左 我爸兄弟嗰邊未有聲氣

歧嶺，姓葉，熟到 hihi 咁 ...

你親戚姓梁

清遠都熟，不過清遠升幅冇咁劇烈。畢竟需求冇大城市咁高。你有興趣我可以介紹個清遠妹比你，36E，好正

得 ... 唔自爆，其實有返咁上下地，唔係好多家人

你親戚可能都係我親寂

樓主點睇香港每日放150個冇錢冇學識嘅窮撚，分曬我哋啲福利？依家新起嘅公屋全撚部都係講普通話嘅人

我地呢啲係香港既個個都等收地,
都唔係幾想打理大陸啲屋
睇黎呢度遲啲好多暴發戶

咁正
做個朋友當盲公竹都好喎
btw 清遠比較近鄉下多啲
起碼一年會經過一次

你覺得中共嘅前途點？

歧嶺近融湖果邊出曬名啦 ... 叫 Benz 村嘛 ... 個個發曬達，個個渣 Benz

首先，150 個未必係全部冇錢冇學識。
第二，亦都唔係 150 全部來攞綜援。
第三，人地講普通話，你可以屌9佢話聽唔明。你要有自己原則，捍衛自己語言。冇人叫你人地講普通話，你就要去順從跟埋去講普通話。

中共有排玩，因為佢有錢。中國地大物博，加上好多外國財團投資（你睇下D車廠就知）。從而導致稅收等國家收入增加。一個有錢政權，你話會唔會倒台？

好簡單舉個例子。如果，當年佔中，共產黨話，每人派十萬蚊，要你支持共產黨，支持者就即時現兜兜10萬蚊到手。我相信佔中人數起碼少一半。

你話佢唔會做？共產黨咩都會做，視乎同佢講要做果個人點 sale 法。口才好，講得掂，中共拎一百幾十億出來，濕濕碎啦 ...

頂一下，而家深圳樓仲有邊d人買

我之前聽人講過
你唔搞佢個政權
上面點玩都冇人理你
誇張到殺人放火都得
CLS

樓主唔洗下下回覆都要強調自己有交稅既
你咁已經嚴重暴露左支那人既劣根性:我有錢乜撚野都岩

先唔講你有冇攞過香港著數
你平時係咪好少出街 冇睇新聞?唔知香港發生緊咩事
你話「大部份支那人落黎香港唔係攞著數係想建設社會」呢個簡直痴撚線
係就唔會比人叫蝗蟲啦 係呀每日150個落黎靠自己黎幫香港建設呀?
唔洗又叫人比證據 數字 而家唔係報新聞 去天水圍上水 新屋村行下就知

支那人男盜女娼呢個係定律黎 最大既貢獻就係大陸妹落黎做雞
就算你交一百憶稅都唔會改變呢個定律

btw希望樓主唔好繼續loop「我有交稅你冇」「連登唔係現實既全部」
就算人生攻擊留言既人都唔會掩蓋到現實

我可以話你知, 只要你殺人放火, 唔上新聞, 基本上可以由得你玩 ...

甚至比人捉左, 每樣野都有個價, 你係可以搵人去頂你 ... 比足安家費就得 ...

所以習總話打貪腐都係得啖笑
一朝天子一朝臣 只係換左班人上去貪腐

上面某程度上比香港更自由

係 ~ 冇錯, 你可以搵人起 ... 而且好多人咁做 ... 唔難搵人, 問下就有 ...

1. 合約你同佢傾, 你可以寫 10 年, 20 年, 5 年都得 ... 人地肯就得 ... 人地計過數, 有數為, 自然同你簽, 冇數為, 甚至蝕錢, 佢都唔肯同你做 ..

2. 起豆腐渣, 出事佢都要負責, 因為係佢起, 仲要唔好唔記得, 你有一半物業係佢手上, 佢都唔想自己手上物業出咩事架 ...

3. 強拆問題, 我可以話你知, 接得你單, 有信心同你做果班, 一定打好曬關係, 有曬門路先做 ... 冇關係, 冇門路, 你覺得佢會大拿拿拎百幾萬出來同你玩 ? 再者, 拆都係佢 D 錢, 你淨係提供塊地比佢, 你冇蝕 ... 你理 9 知佢蝕唔蝕咩 ...

多謝巴打詳盡解答

講個笑話你聽 .. 係上面, 強姦, 只要唔上新聞, 即使你去報案, 都唔會有人處理 ...

好簡單, 你換個角色, 當你自己係警察就會明 ...

一條女過來同你講比人強姦, 你係警察, 你會點 ? 屌 ~ 又開 file, 又落口供, 又要比上頭追調查進度, 屌佢果個又唔係我, 爽果個又唔係我 ... 我做咩要英雄上身姐 ? 一陣強姦佢果個係黑底, 我分分鐘比人斬 ... 多一事不如少一事 ...

所以, 最後警察都係以安慰形式, 敷衍了事, 或者送受害者返屋企 .... 之後 ...

但是, 如果上左新聞又唔同講法 ... 屌, 我拉到人, 我上新聞喔 ! 分分鐘全世界睇到, 扎職加薪喔 ! 比你去唔去到盡 ? 所以, 內地好多出左新聞果 D 案, 大部分都可以極速破案, 就係咁解 ...

你自己睇清楚條友講咩先啦 ~

係佢話我落來香港食佢, 拎佢, 用佢社會設施 , 我先話我有交稅, 點解我唔用得 ? 相反佢冇交稅, 佢用果 D 社會設施都係我地班納稅人提供比佢 ...

睇清楚事實, 唔好選擇性失明, OK ?

你不如數下成個post你回左幾多次你有交稅

你既意思即係冇左你 香港人就冇社會設施用？
我當你真係有咁上下身家 都唔洗睇到自己咁高 比你交稅多既大有人在

你都唔好選擇性失明 你話 大部份中國人落黎香港唔係著拎著數係想建設社會 人唔笑狗都吠

有 ... 深圳樓有價有市 ... 好似香港 D 樓咁, D 人係咁話貴, 咪一樣有人買 ...

再加上而家 D 大陸妹, 一定要有樓先結婚, 有樓先比你屌, 所以深圳樓絕對來緊呢幾年有價有市 ...

我知大有人在 ... 不過唔係上面果位社會寄生蟲囉 ... 冇交稅係度屌納稅人拎佢, 食佢 ... 面皮厚到 ...

其實真係先撩者賤 第一個撩樓主係咩語氣
一黎就屌柒樓主 真係幫唔落

雖然回返咁早嘅comment有啲怪
但真係不得不同意

樓主講嘢都偏真
唔信覺佢吹水咪當吸收多一個資訊囉
都係從另一角度了解下自己身處嘅環境姐

而且樓主唔係一開始串
好多尖銳問題都有答

如果樓主係真嘅
明明可以由大陸人眼中睇香港
知道多啲嘢
但因為某部分人一開始已經帶咗有色眼鏡去挑釁人
最後又破壞咗個討論

咁你咪又攞返啲數據去屌佢

而家呢個社會根本係逼人做社會寄生蟲

每日150隻蝗落黎食老綜拎新公屋生活仲好過唔少番緊工做到隻閪咁既香港人
亦唔好話佢地冇努力裝備自己
就係努力左都係都閪 咁大家仲咁積極把撚
係囉繼續放多d人落黎啦 逼到爆哂齊齊攬炒就岩

因為呢個從來唔係高登連登價值觀/中心思想

100方成5-600萬，做生意都難買
打工仔最多借5-6成，點買

投資個班二房政策都買唔到

老實講, 如果係北上廣深 (北京, 上海, 廣州, 深圳) D 人, 已經慢慢開始睇唔上香港 ...

你話人落來咬老綜, 老綜幾錢姐 ? 2000 零蚊一個人 ... 內地村委分紅都唔止呢個價啦 ... (已經唔講拆遷, 有兩棟樓收租 ... )

你再睇, 除左綜援, 香港仲有 D 咩 ? 你話公立醫療 ? 大陸早就有全民醫療保險, 而家去到邊睇醫生都唔洗錢架啦 ~ 香港班官, 到今時今日都仲要傾, 都唔知傾 D 咩 ...

都係果句啦, 香港有今日, 唔關每日 150 事, 六國破滅, 弊在賂秦 ... 車公都講, 何為邪鬼何為神，神鬼如何兩不分 .... 自己睇返新聞, 邊個先係罪魁禍首 ...

你 5 -6 萬蚊 / 方，已經係市中心新樓，仲要買 100 平方梗係貴啦。

內地有住房公積金，可以一筆過拎 20-30 萬左右出來補貼樓價。如果你考慮二線，大約 $10000-$20000 / 方，計你 $2萬/方，買間 60 平方左右，都係 $120萬左右，扣 30 萬住房公積金，問銀行借 60萬，自己拎 30萬出來，基本上問題唔大。

講經咩 而家香港垃圾就梗架啦
慘在咁垃圾仲有咁多人想落黎
老綜既野 班蝗理撚得有一個二毫半都照殺
係香港「賺錢」再番上去 話香港點差 中國點好 冇得輸

中國咁好 留番係上面咪大家都好囉

我吊你老母、我有講唔洗交稅咩 你啲支那人怎樣態覺得我交好多稅點解冇特權呀？同啲支那企業一樣成日想同股不同權

呢個我都知
因為做生意關係都會識到大陸啲官
佢地唔會理香港嘅嘢
真係wfc
係香港有好多擦鞋仔賣港賣屎忽

大陸喱打手又多一隻出現誤導新一代
講能到大陸喱個個高大上

雖然你講得有啲偏激
我諗我明明地你意思

有時我都有消極咁諗過
其實我地香港都唔係咁巴閉姐

樓又貴 睇醫生又多人 物價又高 返工前景又無乜
不如中共放我地一馬唔好理我地啦
真係完完全全漠視啦

你地大陸人咪喺上面慢慢風生水起囉
我地香港人咪自己喺度兜踎啦
唔洗你幫忙 都唔洗你同情嫁
你地勁 我地唔會痴你
我地廢 我地都唔會拖累你

點睇支那人呢個叫法？

首先，我冇話過我有特權。從來我都唔覺得我有咩特權。係你自己覺得你有特權，你係香港出生，香港所有設施，福利，都應該只屬於你使用。

係你條仆街屈我食你，拎你，我問你食左你D乜，拎左你D乜，你又答唔到。

我話我有交稅，係話你知，你口中香港設施，我都係有份比錢營運。你食我，用我，仲厚顏無恥係度屌我？你憑乜？

請你唔好斷章取義

我全個留言原意係從第二個角度了解香港
如果樓主係美國人 印度人 日本人 都做可以提供資訊
而喺呢個post樓主係深圳人 所以就從深圳人角度了解香港
我從來無喺呢個留言表達過本人覺得大陸喱個個都有才華

請你唔好故意不顧我留言全文同原意
更請你唔好只根據自己對某字某句某句理解而只截取部分留言內容出嚟攻擊

其實中共要香港死好簡單 ... 香港係中國領土，天空唔比你飛，海路唔比你入，淨係斷你交通，你都冇得 say。你以為係連登屌幾句，上面就收到？我可以話，如果大陸真係絕情起身，香港人根本冇任何發言權。例子就好似，慈母封鎖左一條公路，你覺得你有得 say？你上網屌兩句，慈母會比你過？

好多人仲未認清一個事實，香港已經回歸中國，現今香港，係直接 under 中國，under 共產黨，你百般不願，都冇辦法。除非你移民。

樓主，想請問下你對梅州果邊既房地產市場既睇法?
有冇升值潛力/投資價值?
thx

你呢下大陸佬暴發戶味道出曬嚟，我信你係100% 大陸人

感謝

終於有同路人

其實你有無感覺 見到大陸收返香港而有嘅變化
我係土生土長 我就感到好唔開心同擔心喇
最怕係香港最寶貴溉法治同制度會俾大陸人嗰種有錢就乜都得嘅文化代替咗

唔係撐大陸人 但宜家係個傻仔無交稅屌鳩納稅人呃飲呃食喎 係我都火滾 俾咁多錢稅養啲垃圾

利伸 有交稅

on9

非常同意依一句
我從來都唔反對人去抗爭

香港人，口講獨立，但事實做左d咩？
鍵國就叻

梅州太遠啦，係汕頭果邊。其實我比較睇好深圳，最主要係因為近香港。樓宇買左落來，即使唔賣出去，都好容易租出，賺取租金收入。而梅州就冇呢支歌仔唱。我前女友家鄉係海豐，我跟佢去過幾次。我覺得果邊真係需要時間發展。果邊主要做低下階層，外省人，低消費市場。再加上潮州人好撚蠱惑，所以我都唔敢投資係果邊。真係分分鍾夜晚出街比人斬死都唔知咩事。

如果你有錢，就睇下深圳二線，東莞，佛山，呢 D 好過。梅州，始終唔太熟，個人建議唔太適合投資。如果要投資，最快都要 10年後先有個投資價值。畢竟果邊地大，地方多，樓市相對冇咁渴市。

唔通真係靠啲議員掉下蕉就有用咩
一係就移民, 無錢就黎係香港食蕉啦, 改變唔到啲咩的

吊你全部都係支那開放自由行後所出現嘅後果
仲要全香港人受哂 著數就支共同港共既得利益集團攞到盡

樓主我係你隔離，老豆以前起落有二棟三層既自建房同150坪方既地同果園，請問你條村拆遷是咪多數被返你附近發展商樓，同埋聽人講戶口去左香港，分紅有地村會被去左香港既原居民但會被少20%，有地會冇，但會一次過回扣返你所屬地權⋯⋯

班垃圾議員選埋入去都可以連議席保唔住
我想問，你憑乜撚野反抗，點同中央鬥？

睇左第一版 覺得樓主呢d 你問我答都係唔好加咁多自己既諗法落去
講果d 咩中共理得你一地兩檢定兩地 老實講句 你係深圳人姐 你知西中共d 人點諗咩 落左咩指令你知q 咩 講到似層層咁 唔知以為你係中共總書記 你問我答
你係答就答d 真真實實既野 深圳有咩玩呀果d 咪鳩吹

你老母偷換概念，你係食香港納稅人錢搶奪香港人生活空間，我阿最果代已經交大把稅，到我個代交稅交到揾會計師，我而家吊你全家呀

但係深圳二線，東芫佛山房價一般幾多錢?太貴驚負擔唔起
學你話可能梅州樓價平d?
我果邊都識d人，你話幾倍咁升的確可能真係要起碼十年後既。。。。

你支那就唔好發夢收服台灣喇
我地香港收受已經反映支那幾無恥

Exact7ly ，成班垃圾係度煽動香港人情緒
成日都奶中共鞋底，做作到令人反感

我明你點解咁諗
當睇社評咁睇
知咗唔洗信嘅

落咩指令，咁詳細就真係唔知。但是你話內地班官咩諗法，咩做事方法，點處理事情，對待事情的態度。我想信我比任何人都清楚。我都講左，我屋企人雖然唔係中央總書記，但是假假地算係省級幹部，我係深圳都叫有D人俾下面，暫時都叫可以打橫行一陣。所以你話中國官員對香港睇法，上面好多人，有同內地官員打過交道，都知我講冇錯。唔係我 9up。

香港人都無想像中咁憎大陸
好多人都暗暗地望北

樓主，我成日聽人講大陸唔同曬
想問下你有咩睇法？
因為我個人幾鍾意上內地消費
但喺成日有種好唔安全嘅感覺

我留意咗你幾個留言
發現你來來去去都屌嚟屌去
無咩例子數字講過出嚟

樓主大佬, 深圳有邊間醫院整容信得過? 價錢又平過HK TW?

沙井行情如何？而家有一層樓收緊租每月兩皮左右，仲有個apartment丟空緊

你要數字你自己google再加上如果生活香港超過廿年呢廿年香港人所受嘅壓迫點只數字可以形容出黎呀

真心問
常平仲有冇得叫雞？
深圳邊到有Ktv

聽完樓主講好心up 唔理真膠定假膠 香港某程度的確係俾自己人出賣

英國人一早就睇穿你班香港人

大陸有無文件講2047去向

心水清

一方面好想走 另一方面又好唔捨得 覺得香港仲有得救

幾時躝返去大陸？

係想走都無能力走

蔡屋圍就快拆 重建之後個到係咪全深圳最貴地段

支持樓主。

如果想係香港買樓，你覺得邊區投資潛力大？

特別係西九同屯門東涌，高鐵港珠澳就黎通，會唔會真係帶動樓價。

大灣區發展又點睇？真係叫下人號定真係有發展有得玩。

.有咩途徑可以搵到呢班人幫手起，我完全唔識
.同埋會唔會出現個情況係個工頭將果幾層當自己物業咁賣左比人，到期交還之時就會同個買家有爭拗。 有咩方法可以防法發生呢d事?
如果真係發生左，工頭賣左果幾層消失左，我可唔可以要求買家還番層樓比我?
（呢d係咪就係小產權? 成日聽，但唔多明係咩黎）

麻煩曬巴打，我好多野問

算啦, 你係大陸無人面仲敢搞啲咁既野?
係大陸你簽啲乜約都係假既,

即係其實答唔出
Noted with thanks

最貴之一，仲有福田區崗廈村，南山區向南村，大沖村。

鍵盤戰士

屌

我又想問下大家, 香港每年買東江水, 起大白象, 養新香港人既錢, 夠唔夠買飛機大砲同軍費?

參考新加坡 大概每年1000億港元

比埋香港庫房盈餘佢啦 ... 係呢幾年經濟好, 先有千幾二千億盈餘 ... 過去幾年, 一千億都冇 ...

想拎曬去做軍費 ? Cut 曬所有公營服務, 去曬軍費, O 唔 OK ?

到時啲中產又話無得退稅好撚慘

以前就真係，求其一個垃圾地方官都幾十億身體，不過應該都瓜鳩哂了。而家真係有錢都唔敢隨便收。

同埋香港地小國一定要服義務役

呢個係事實，不過包括埋中聯辦同個堆政協。
拿住個雞毛係到搞風搞雨，係香港發港爛財。
根本遠在中央立場就係捉一盤大棋，只要主流政治思想正確，其他野理hi你點搞。
唯一係呢班狗官要料冇料，賣港刷鞋官商鉤結以為咁就過到骨。

而家講乜柒都哂氣，搞到個場咁爛，中央唔會再信香港人，派人落黎官又反抗連連，餓撚死哂班香港人，要地换人算撚數。不竟700萬人對13億，死1,2 隻卒而以。

自作聰明係呢兩代港官生存之道

一睇個posr就想屌爆你老母 不過見你幾正常

布吉都5-6萬一方，2萬去大亞灣買咩

點㨾答唔出定係你視已不見

單從經濟角度出發 高鐵未必咁負面，當然起膠鐵呢單野條數揾笨柒就大家都唔會反對。
割不割地就揾黎嘈，現今香港，割與不割你認為仲有分別？ 但深圳發展已經飽和，迫住往珠3角分流係客觀事實。香港呢20年已經冇乜優越條件可言，除左仲有一，兩代人真係教育同文化水平比大陸人高。

軍費呢家野唔好睇得咁輕易，真係要收成個香港可能再倒退多20年都未必掂。你拿新加坡黎講冇意義，人地成個税制真係搬黎香港收，你口講願意，睇下其他人會點？ 暴動都似。

布吉唔叫二線啦 ...

前幾日, 平湖經紀搵過我, 有人放盤, 都係 2 萬蚊一平方 ... 因為平湖我太多物業, 所以冇要到 ... 你想要我可以幫你聯絡 ...

幾時捨得番上去？

而且算好啦，你發老皮有人肯理你。
扮工文化係大陸真係贏香港90萬條街，中國人思想，上級最慢下屬出位，影響自己個位，多做多錯，唔做唔錯，殺就殺出頭鳥先。
呢個文化雖然近代改善緊，但班老野一日未死哂，都唔會改善太多。

第一次聽呢個理論，more pls

咪撚on9 啦死北佬。。。

樓主睇好深圳邊度，利申：寶安人，寶安有多個物業

好簡單, 其實福田站一早已經 Ready 好曬做通關口岸設計 ... 佢已經預留好大空間作為檢驗 / 檢疫, 海關之用 ... 如果, 一早大陸一心只想一地兩檢, 福田口岸點解會有呢個設計 ? 錢多 ? 好得閒 ?

未答呀⋯⋯

原因係習總打貪？抑或其他？
如果係前者，咁習派系又有咩貪嘅方法？

其實高鐵起到 接近香港已經足夠
根本唔洗直插落九龍

成班撚屌為左個人利益 連一地兩檢未傾好就硬上馬

其實等同珠3角系統， 無論你接唔接受，同唔同意都勢在必行。講白o的今時今日深圳其實唔想要你香港，始以中央對香港仲有光環政策，而珠海中山就早已等到西水長流，更加會企深圳個邊唔撚想屌你香港。
地理同政治環境成定局，除非你自己走佬唔玩，再者就算全香港唔玩論人論資源都係唔可能有生存空間。 好似上面提到，如果大陸完就開放深圳廣州機場空域，你係咪出兵同成個大把打過？ and then完全鎖關跟住全部物流直接進出口睇下即時餓死幾多人？
當然香港地理位置對大陸仲你有一定價值，保留一國兩際也是金融系統一個buffer.

成班癈登仔，返去見識過人地大學同科研技術園o既師資未？ 貨賣到出街先係錢，3地資源上香港條件最細，如果計個腦同先機都放棄埋，等比人迫出公海食屎。

深圳大把村排隊等拆，過多幾年應該會有好多暴發戶。各位巴打要買樓就快啦，班暴發戶真係個個大把錢。Btw 上面不停有消息準備收房產稅，巴打點睇？

希望樓主攪清個概念，冇交稅唔代表佢冇貢獻社會。你將交稅多寡等同貢獻度咁掛係咀邊，其他人實話你仲係大陸暴發戶思想。

人地出黎做野搵幾千萬零蚊都一樣係貢獻，除左俾自己搵餐飯食求生存之外，佢地做野既公司從而可以正常運作繼續交到稅俾政府。所以佢地一樣有貢獻，一樣有盡佢地做人做市民既責任。

希望你唔好再開口埋口話人冇交稅冇貢獻，好多人都想做到中上層人士，都想學你交好多好多稅，個個月都固定捐款（你咁有錢又有品，我相信你捐完幾多都唔會填返落稅單度扣稅，反正個金額對你黎講九牛一毛嘛）。但佢地唔係廢物，佢地好多人都默默付出貢獻社會。

人地攻擊你，但佢又冇話佢拎緊老綜，佢都可能有正正經經係出面做緊野，都唔係話冇貢獻呀。

冇貢獻個班只係拎老綜唔做野個班賤人姐。

不如問下中國幾千年來文化上幾時民主過？ 由細個開始你同你呀爸呀媽講民主得唔得？

屌正評比樓主既。
依家連登，以至香港，都會太少了解現實中國，唔係Facebook，連登上面既中國，而又仲會肯同連登班井底蛙講既人。
人身攻擊既，只睇title唔撚理內容既人唔撚洗理，佢地冇得救嫁啦。
會睇內容既，有心留意對面發生緊咩事既。
仲有機會。

唔好意思, 返緊工, 未得閒逐個睇 ... 答左你先 ...

如果, 香港買, 其實你都心水清, 高鐵, 港珠澳, 我話唔會帶動樓價, 我就呃你....

有錢, 咪玩下擎天半島 / The Austin 之類 ..
冇錢, 咪玩下南昌, 青衣, 屯門 之類 ...

大灣區發展, 基本上係必然, 一小時生活圈, 跟住高鐵走, 畫個圓圈, 圈內 D 樓都可以考慮 ... 最主要因為最近人民幣強勢, 內地人 D 錢見洗左, 所以好多人都買樓投資, 從而推高曬 D 樓價 ... 好簡單, 你係深圳已經冇曬一萬蚊/平方 D 樓 ... 當年返大陸約炮, 條順德妹都要求我買層樓先肯同我結婚, 你就知道內地人對樓宇 / 住屋係幾咁渴求 ... 所以如果有錢, 投資大灣區, 唔會錯得去邊 ...

好明顯大陸係一條沉船丶支那人自己都唔信支那
你班共狗官自己都唔信支那丶西方國家下俾支那𠱓咗幾十年已經唔信支那？你班瀬共狗憑乜要張香港人捆綁係支那條賊船

現能晒型 又水人去大閪區投資

南山中心區桃園站上面條村等拆，你覺得值唔值錢果度？

傻西我係東北生活o既日子，我敢講全香港冇幾多個捱得住同容入到。 同我黎呢套？
我只係一個生意佬，只係早你班癈柴20幾年返去揾食。

只有真正用經歷，時間去睇到o既事實全部，先會了解今日香港係乜野人搞成咁。
龜兔賽跑係人都差唔多讀過， 就算隻龜仲有幾多問題，隻兔仲唔肯去跑，輸係必然的。仲要唔肯面對一個事實就係隻龜其實已經好撚快，而且只會越黎越快。

係你班憤世撚眼中係憤怒，我睇到只有悲傷。以前o既香港，頭腦轉數同生存能力都很強，而家就日怨夜怨點解唔比你繼續開外掛。
每日150 的確有問題，但真正影響到你生存o既又有幾多？ 你排唔到樓上唔到公屋，你揾唔到工或做餐死都買唔到樓， 又同個150個每日有幾大關連？ 源頭係政府到，而呢班柒頭皮仲未係大陸人。反之你地信唔信到好，直接比上面管可能仲冇咁撚慘。

好多謝你意見, 我覺得我需要澄清一 D 野 ..

我唔係話睇唔起冇交稅 D 人, 每一個人都係社會運作的螺絲, 掃街, 洗碗, 佢地對社會都有好大貢獻... 但是, 你唔好一來就話大陸人過來食你, 拎你, 用你社會設施 ... 我都講過, 並唔係每一位大陸人過來都係攞綜援 ... 我屌佢冇貢獻, 意思係佢冇交稅之餘, 屌 9 納稅人用佢資源 .. 試問, 邊 D 資源係佢 ? 冇納稅人交稅, 佢覺得 "佢 D 資源" 可以維持落去 ?

佢以為佢係香港出生, 就有特權, 政府所有資源都應該比佢優先享用, 人地過來, 就話人地同佢爭資源 ... 呢 D 人真係好可悲 ... 自己冇能力, 更加對自己冇自信 ...

你試下, 出錢養住班友, 轉個頭上網屌你過來食佢野, 拎佢野, 同佢爭資源 ... 比你火唔火 ...

好明顯 ?
數據？ fact? source?
行出個們口， 睇下真實o既世界。
那裡都有平公平，只係同時睇下你係咩國籍同種族而以。
其實如你呢類井底之蛙講正論都係哂鳩氣。
我係新加坡同馬拉都有合伙生意，歐州線都有些少。 中亞，中歐商務早就非常容合，選擇都聽美國佬老吹，最抵食係把自己o既失敗同懶惰投入埋去政治因素到感覺良好。

巴打，我都係光明，你光明邊到？

如果大陸個面無地無家族人民，點樣可以係上面買地買物業? 我朋友話大陸個度好多空地，好多樓起完之後無人要，成個死城，又有啲係一大塊空地，無啦啦有棟樓，附近咩配套都無，我覺得唔識人咁去投資，一定會比人呃?係咪真?

你要再扭曲事實嘅我都無辦法
同支那一樣中央電視台日播夜播同外界脫節嘅事實俾啲支那豬日日打飛機日日幻想強國超英趕美
啲幾十年見住香港人退化成支那豬然後人哋講乜佢哋講乜對外邊世界一無所知只聽中國準可嘅官方喉舌報道嘅新聞

七頭樓主努力呀就到一千負評呀

走啦支那狗

要學日本人，了解你的敵人
而唔係只係支那前支那後
應該番多啲去大陸行行

兩棟都係 合水口 附近 巴打你邊到

公明樓村附近，巴打個到近唔近馬山頭？

我自己其實係大冲村遷拆户
樓主你點睇呢到地方發展，有冇八卦野聽下

我有親戚好似係平湖唔知邊到有棟別墅 宜家話拆好似分到成千幾萬嘅樓 係咪真

樓主知唔知蔡屋圍幾時拆

布吉咁入一定唔係一線

睇左兩日追曬全部
欣賞樓主咁有心機回
同埋文字中都睇得出係有分別的🤦🏻‍♀️
學到好多野，多謝你開Po share

深圳樓真係有價有市？🤔屋企有2棟樓係福田，07年仲買左間1600呎左右 望海中層樓，都係同一條村，見人地賣成千個人仔，好驚過2年跌到on9，係咪真係值一千🤔

我認同難獨立
但我無所謂 反正福利都用唔到

可唔可以借比我個首期係廣東買樓？

大陸啲玩法好撚正
人工低 花紅高
村分錢 講緊億億聲 當然靚地點啦
拆樓睇位置
你去深圳南山福田區 食玩都同香港同價或再高 但有人食仲要排隊
一間翠河太興 仲要有人食 香港價 一杯喜茶三十蚊 大把人買
香港好多負擔 淨係間屋都收你唔小人工 大陸幾錢租 平平地政府起類似公屋 廿杯喜茶 貴啲 四十蚊喜茶 你話佢地三千幾蚊一個月 但花紅萬萬聲 加埋係廿四個月糧都唔係咩奇事

同意巴打有d野講 因為香港政府高官刷鞋
無啦啦送錢 搞鳩笑 又睇下澳門 搞乜鳩 呢d野 起個廿三條所謂憲法咪算囉 幾地幾檢 根本唔鳩理 關口都唔柒搞 你繼續生行咁鳩長既路過境 唔好忘記 一國兩制係做畀台灣睇 香港法律同經濟 佢地copy唔到 教育又係 不過講讀書 香港人唔夠大陸背書蟲抽 佢地背野好撚叻 香港人最叻都係應變力 講服務真係輸廿條街 去轉大陸 d舖頭同你講慢行

獨立深入d諗 好撚難 軍備唔係你話有錢買就買到 仲要義務參軍 用徵兵制要幾多錢出 冇大國後台撐成咩事
有個的士佬 坐一次車吹下水 香港廿年 廿年有咩進步 醫院都冇間新 大醫院間間都英國排頭 老董年代都有提過香港玩科技 挑 成班柒頭當it就係砌電腦 好啦 smartphone 出台啦 強國咁資訊鎖國都行得比香港前 八達通已經大例子 唔殺到埋身仲on99覺得領先全球打飛機 港鐵一味吹奏自己 唔小地方都用五秒計算到達時間 鐵路唔準時一班 之後就唔準時 不過一班delay 全部改晒時間咪準時囉

強國仲有好多問題 唔係認同佢地
好似貪污 呢個問題已經係一個大問題 貪既錢 係貪國內 根本羊皮出自羊身上 造價 二百億 貪咗十億 呢十億就用晒平價料 抵死架喎 香港有樣學樣 不過學價低者得 唔緊要 香港強國累鬥累 由個操普通話上肛交所 就知咩一回事 話撚知佢留過咩學 強國人 思想唔會變 根深蒂固 高官唔貪 邊有錢 你搵個強國人 冇一個唔認同 要有外國果種愛國情操 強國人民 畀多三百年都追唔到 淨係高官貪污睇成理直氣壯 已經成個國家冇得救

等上沙中洲灣一開，你果邊樓價又會跟住上 。

想賣碧海紅樹園

但先話你知車公廟成片會全拆做商業中心，依家kkone對面果三棟係第一批遲D泰然 天安 皇冠 安華果幾個工業區都會拆哂，香蜜湖果邊都會全拆, 福田CBD會由中心區延伸到車公廟。

最重要係福田區政府已經規劃好車公廟未來之城計劃，會有地下街 行人橋去接通車公廟至上下沙地鐵站， 車公廟各商廈至 KKONE 中洲灣。

所以真係要再三考慮

不過唔急，我諗住遲d結婚想係九龍買樓，所以先想賣

你話同情新移民啦，大家睇下，人辦呀
大陸喱天生係賤

就來有地鐵

中共幾時先捨得將香港畀番英國，做人太冇口齒，當初係自願割畀人，之後又話要收番

中共係咪好撚憎香港同英國有關係

深圳係咪好多寫PHP友都好似大師你咁?

食屎啦，落黎香港生活用撚盡香港轉頭又屌鳩香港，咁撚厚面皮，係咁認叻認屎認屁，咁撚多錢又唔死返上大陸生活？過主啦臭雞！
乜撚都錢錢錢錢，就係你地呢班有錢人推撚高晒香港樓價，又用撚晒香港資源，不特止仲要上連登開post 洗人腦？？？？好心你死撚開啦㭍頭

就好似當年港督彭定康講，只怕香港既民主自由要斷送係部份香港人手上

覺得以家好似walking dead d部落咁
被侵略就好似你比negan佔領，佢剝奪你既自由，剝削你既利益，肥上瘦下
被解放就好似rick佔領左sanctuary，佢令你享受自由，公平，民主

香港以家係點我諗大家都好清楚

利申 鬼知真係咁定阿爺指咩

有冇方法比我同啲黑幕仔打返場MMA?
我想攞正個牌搞掂佢地

點解你會有！

剛我太約d你係那c人

你姓劉定咩 （估）

唔知有冇見過你呢

宜到唔係480咩

其實點解大陸人一講港獨問題就會講軍事?
點解獨立就要同中國打杖?
唔通愛爾蘭軍事上夠英國打?
然而即使獨立.會打香港嘅國家根本只有中國
所以意味住中國一直係靠武力先威迫到香港成為佢一部份?
所以講到尾一直用軍事威脅住香港嘅就係中國
大陸人打從心底裹都知道

咁撚到省略號 究竟有冇學過中文

仲有一定會話斷水斷電 又話冇大陸人死落黎買野 我地早就餓死

深圳人？想分裂国家？

你覺得香港會有say？

香港就算被吞，除左台灣美國提一提，仲會有邊個支持，而且，一早就去工、去農、去軍，沒有獨立存活的根本

屌唔好係唔係都屌鳩人啦柒頭

其實你講嘅港獨係咪需要立國.
咁立國好基本嘅嘢都需要軍備.
細如新加坡都有軍隊啦!
而家冇話獨立一定要同大陸打仗,
但大陸一定唔會比香港獨立,
加上香港環境就更加冇可能獨立,
只係一堆人成撚日ff 打飛機.
永遠都唔撚面對現實.
駛撚用軍事威脅咩, 香港連最基本嘅水電都唔能夠自給自足啦!

新加坡軍隊成立好大因素係因為水資源
而且就算新加坡有海水化淡廠,都一樣要向大馬買水

我唔支持港獨 都唔覺得係對香港好
只係覺得用呢個論點黎反對好荒謬

你幾時死返上大陸哦

好心你就咪撚係度鳩叫啦!

中曬！

「如果一爆好大獲」
問一，內地官預計幾時危險？而家砌經濟呢個狀態可以維持幾耐？
問二，點睇貿易戰？

感謝樓主，無論咩人都好，睇得出樓主有量度

舊同事響佛山買樓，火箭咁升
想請問廣州有咩地段有潛力？